繼警超聯蝻超聯 又一新聯賽開始〈瘋超聯〉

安蔭邨發生恐怖血案，晚上9時許，一名姓吳西九龍交通部特別意外調查組休班男警，到上址豐蔭樓探望母親，在7樓走廊突然遭到一名男子揮動8厘米長蝴蝶刀狂斬，休班警身中7至8刀，包括下巴、後腦、右胸、右下腹及手臂，其中右下腹被劏開，肚破腸流，街坊聞訊報警，將傷者送院急救，手術後留醫深切治療部。

警方衝鋒隊警員持盾牌登樓搜捕，拘捕一名姓楊(52歲)男子，初步相信他精神有異，警方正封鎖現場調查。遇襲休班警4名同袍及親友，接獲消息後，到瑪嘉烈醫院深切治療部探望及了解情況。

據醫院消息稱，遇襲休班警經急救後，暫無性命危險，惟傷口頗多，需接受手術作進一步治療。

西營盤昨發生精神病患者持刀追斬途人血案。一名剛獲准出院的精神病患者，昨疑病發持刀在西區警署對開街頭向不相識途人施襲，兩男女走避不及被斬浴血受傷；多名警員接報趕至戒備，一度拔槍警告，其後將疑犯制服拘捕。混亂中一名警員受輕傷，與疑犯及傷者分別送院治理。

兩途人被斬傷 一警輕傷

被捕疑犯姓張，43歲，涉嫌「傷人」罪名，因面部受傷及情緒不穩定，需送院接受檢驗。其餘3名傷者中，45歲姓陳女途人肩膀、腰部及手臂被刀刺傷，幸傷勢不嚴重，送院情况穩定；警員則手指割傷，送院敷治無礙；另65歲姓林男途人則手部輕傷，敷治後拒絕送院。

屯門三聖邨一名精神病漢，昨晚返家吃飯後突然病發，帶菜刀落街隨便找尋目標斬殺。大堂男保安員首當其衝，被他劈面狂斬，他頭部被斬兩刀，右手擋刀即遭斬甩中指，保安員負傷逃出大廈呼救，兩名休班懲教人員及八名街坊相救，合力將身懷三支仿製手槍的兇徒制服，事後兇徒坦言：「開心就斬人。」保安員被送院急救，性命垂危。
記者：姜偉康

被捕男子姓陳42歲，無業，居住屯門三聖邨豐漁樓8樓一單位。據悉，他患有精神病被安排入住大興邨一復康中心宿舍，由於醫生認為他情況穩定，准他每晚返回豐漁樓與家人吃飯。昨晚8時許，身穿紅色外褸的他吃完飯後突然情緒激動，持鋒利菜刀落樓，行近大堂保安櫃台，不由分說舉起菜刀向姓林63歲保安員狂斬，保安員未及反應頭部即中兩刀，血花四濺，他忍痛舉手擋刀，右手被菜刀劈中，中指當場斬斷。
保安員負傷奔出豐漁樓大聲呼救，附近多間食肆坐滿顧客，赫見有人持刀奔出，追斬滿身披血的保安員，頓時嚇破膽雞飛狗走。

■遭狂斬保安員身中多刀、中指被斬斷，情況危殆。

十人合力制服 撿三仿製手槍

此時，兩名休班懲教員在場晚膳，見狀奔出救人，聯同八名街坊制服手持菜刀的兇徒，狂漢企圖突破包圍，各人情急下隨手執起載汽水的膠盤擋刀，格走兇徒利刀，並用膠盤將他按在地上，各人恐他走甩，各自用手用腳㩒實膠盤。
兇徒不斷掙扎狂吼，始終無法掙脫膠盤陣，最終被制服，有街坊問他﹕「做乜斬人？」他竟說：「開心就斬人。」警方聞訊大為緊張，派出大批警員趕至，將疑兇扣上手銬押上警車。遇襲保安頭部中刀重傷，其中一刀砍爆頭頂，包紮後由救護車送院救治，並撿起斬斷右手中指進行接駁手術。
肇事大堂血迹斑斑，一條恐怖血路由大樓引伸至街外，警員在場尋獲一把染血菜刀，由紙皮箱蓋住。兩名協助制服的懲教人員，在場向警員講述事件經過。本港去年及大前年均曾發生精神病人斬死保安員慘劇，兩名兇徒事後均被判處無限期接受治療。

去年1月30日早上7時許，57歲保安員李啟光在上水彩園邨彩華樓崗位當值時，遭54歲患有精神病男住客黃伯達持菜刀追斬，李負傷逃至梯間跌倒，被追至兇徒狂斬頸部，頭部幾被斬甩當場慘死，兇徒殺人後渾身鮮血拿住兇刀返家，兒子發覺報警，警員到場將黃拘捕，並在其身上撿獲三支仿製手槍。據稱，黃在行兇前4小時，因精神異常在家中不斷敲打房門，家人懷疑他精神病發報警召救護車送往北區醫院，但被診斷精神狀況穩定可離院，沒料數小時後釀慘劇。
另一宗精神病人斬死保安案發生在2010年5月8日，葵涌葵盛東邨盛國樓患有妄想精神分裂症43歲男住客李忠民，懷疑受到女街坊的責罵刺激，狂性大發，拔出軍刀將兩名女街坊斬至一死一傷，然後到地下大堂及鄰近大廈的物業管理公司，斬死一名當值女保安員及斬傷兩名職員，李其後被判入小欖精神病治療中心接受無限期治療。

日晚上約7時15分，一列往荃灣方向的荃灣綫列車（肇事列車：A113/A192、車序：032[註 3]、車長：陳永強）由金鐘站開出不久，一名60歲男子張錦輝突然於第一卡車廂內語無倫次地説：「害死我個仔」（害死我的兒子），決定與乘客「一鑊熟」（同歸於盡），並夾雜粗言穢語大叫「你班仆街！燒死你哋！」（你們這些混蛋！燒死你們！）然後燃點助燃劑自焚。在糾纏期間，易燃品及有部份衣物在地上起火，其後車廂內冒出大量濃煙，並帶有化學品氣味，乘客爭相逃走至較後車卡[2][5]。當列車隨即加快駛往尖沙咀站後，所有乘客即時離開車廂，張錦輝身體偏下方的部份起火，身上的長褲被燒爛，並躺於月台地面，身旁數名乘客上前以外套嘗試撲火，一名女乘客皮膚被燒傷而被拖出車卡[6]。而停在月台上的第一卡列車則火光熊熊，不少途人驚惶尖叫。事發後，港鐵職員在站內廣播提示乘客盡快撤離，車站隨後關閉[7]。

有目擊者表示，當時濃煙滿佈，情況混亂，感到很害怕。消防處5分鐘後到場，陸續從站內抬出傷者，並派出16輛消防車、18輛救護車及危害物質處理車，合共動員130名消防及救護人員協助在尖沙咀站A出口外空地分流13名傷者，而醫管局亦派出兩名醫生協助[3][4][8][9]。警方動員160名警察，案件由油尖警區重案組接手調查。

傷者編輯

截至2017年2月10日晚上，有18名傷者送院，其中3人危殆，3人嚴重，9人情況穩定，分別送往伊利沙伯醫院、廣華醫院、明愛醫院及威爾斯親王醫院，另有4人已出院。[10]其中涉嫌縱火的張錦輝的身體三級燒傷。一名38歲台灣女遊客面部及四肢燒傷，情況嚴重。一名15歲身穿校服的聖保羅男女中學女學生三級燒傷，雙腳被燒至紅腫脫皮，雙手亦被熏黑。[11]食物及衞生局局長高永文晚上趕至廣華醫院，探望受傷送院的傷者。[12]

2月23日，二級燒傷的38歲台灣女乘客情況好轉出院，由醫療轉送團隊「國際SOS」的醫療專車送抵機場後再由其陪同下乘搭華航班機CI916返回台灣繼續治療。[13][14]

截至2017年3月10日，前後送院的19名傷者中有2男3女的傷者仍然留醫，當中包括疑犯張錦輝和三級燒傷，就讀聖保羅男女中學的15歲女學生。疑犯續於威爾斯親王醫院留醫，而其他4名傷者則分別於瑪麗醫院和廣華醫院留醫。[15]

疑犯張錦輝留醫3個月後，於5月14日因器官衰竭不治，使事故造成1死18傷。[1]

犯案動機編輯

60歲男疑犯張錦輝事發後嚴重燒傷，在送往伊利沙伯醫院期間聲稱自己是縱火的人，警方以涉嫌縱火罪將之拘捕，交由油尖警區重案組第一隊跟進。疑犯張錦輝事後被送至威爾斯親王醫院留醫，情況危殆。[16]張錦輝在1980年與妻子及一名兒子由內地來港，居住香港島東區柴灣興華邨，但兩人其後離婚，與前妻所生兒子則因事離世。他有精神病紀錄並需要定期覆診，惟事發當日他沒有應診。[17]有鄰居透露，張錦輝從事夜更保安，甚少見到他出入，並曾聽聞夫婦鬧出離婚，但近年已甚少爭吵。張錦輝一對子女乖巧，據知讀書成績尚可。[18]